---
title: 十戒
layout: post
lang: zh-Hans
category: ten
depth: 2
date: 2011-03-21 00:00:45
author: 文心玲
---

### 回四十五
戏棚内弃天帝与三先天正排演着武戏，戏棚外苍用翠山行刚买的ＩＰＯＤ听着歌，他忍俊不住圈起剧本上几个硬伤，他明知道这些硬伤等拨出后会在网上被戏迷挑出来骂，然而他只是演员不是编剧，只能演出编剧所写的悲欢离合而不能有个人想法。 

对于戏剧来说，编剧无疑是如同神般的存在，要角色生便生，让角色死便死。

正是编剧要演员死，演员不得不领便当。

苍一边随兴修改剧本，一边哼着粤语歌曲。 

昨天尽是动情话，现存告诉了他吗？

不愿看，我闭着眼，不用看也觉乱烦。 

苍自剧本上抬起眼，正巧对上弃天帝投来的视线。

苍以唇语无声说道：拍戏不专心，太不敬业。 

他亦以唇语回道：因为你不在我身旁。

弃天帝的笑容很无辜。

苍亦回以浅浅的笑意。

放下剧本，苍提起白虹剑走入戏棚。

镜头前弃天帝与三先天过招，龙宿与剑子双双压制住弃天帝魔功，真正致命之招则是佛碟圣气，然而原本以为可以一招致命的招式却伤不了完全体的弃天帝，弃天帝回手一招神之焰，魔火威势势不可档，登时三先天皆身中内伤而吐血。 

而这一切都是后制过后观众会看到的样子，事实上戏棚内却是三先天一起咬开口里含的人造血浆胶囊，制造吐血假象。 

另一边正准备使出法阵救朱武元神的苍则是含了两颗假血浆胶囊，他要吐的血比较多所以分配了两颗。

然而演戏总是真真假假又假假真真，弃天帝看到苍吐血时感觉心脏紧紧地被揪住，他很冲动想跑上前去救苍。

即使他明知道是假血，他的心仍是不忍苍受伤。

所幸准备演白弃天帝的太阳神赶紧到弃天帝身后揪住他，他才回过神来摊手使出极招，却不小心手指的装饰勾到走位过近的龙宿衣袍，使得龙宿胸膛大敞，镜头刚巧拉近弃天帝手部特写，疏楼龙宿从不露点的坚持便在此刻被迫弃守。 

弃天帝冒了滴冷汗，他看着苍无声说了句我不是故意的，然后依剧本在疏楼龙宿裸露的胸膛打了一掌。

『神之手！』 

剑子仙迹瞬间额冒青筋，什么神之手？我看是咸猪手才对吧！ 

疏楼龙宿不愧是实力派偶像演员，摇摇华丽的团扇，仍是微笑念着台词。

嗜血者的身躯受魔一掌，瞬间可复元，弃天帝你很失望吧！ 

疏楼龙宿的团扇闪得让镜头后方的工作人员都快闪瞎，太阳神赶紧戴上墨镜。

气得冒火的剑子仙迹不顾剧本所示的走位，古尘瞬间杀到弃天帝面前，弃天帝空手夺白刃接下古尘。

紧接而来的是佛碟，三先天与弃天帝依照先前排练的武戏走位一来两往，镜头前弃天帝竟有败退之势。

此刻苍咬破第二颗假血胶囊，大概是两颗胶囊的假血量过多，血红血浆将苍的唇瓣染成一片鲜红。

虚假的鲜血沾染上真实的唇瓣，渲染出似是不属于这世间的美貌。 

弃天帝一时之间竟看得忘词，后方伏婴师赶快举起大字报。 

『神之雷！』 

弃天帝依照后方伏婴师写的大字报念出招式名称，抬手使出神雷极招！

『就是此时！』

剑子仙迹赶紧提剑直指弃天帝，疏楼龙宿转圈优雅走到定位，佛剑分说稳立着开启佛碟。

三人三招式皆是同气连枝，三位一体之日月星绝招召唤圣光天罚，直直击中弃天帝！

此时，苍亦念动法阵以朱武遗留的额饰召唤救出银锽朱武，大破弃天帝护身气罩！ 

弃天帝赶快咬破嘴里的假血浆胶囊，鲜血自他的唇瓣溢出，染的胸前一片血红。

饰演白弃天帝的太阳神走上前与弃天帝错位交换，两部摄影机同时拍摄太阳神与弃天帝，方便后制组以剪接做出黑白弃天帝互换的效果。

苍看着弃天帝吐血的情景，他心里顿时一惊，如果弃天帝真在他眼前而亡，他是否能承受这般的打击？ 

他伸手，眼前又一片黑暗。

苍一阵踉跄差点跌倒，所幸千钧一发时准备连戏的银锽朱武稳住他的肩膀。

我的眼睛又看不到了。苍悄声说道。

这是第几次发作？

苍微低着头，不让银锽朱武看到他的表情。

第二次。 

银锽朱武的眼神相当担心。 

你该知道第三次可能会全盲，让导演先ＮＧ停拍，我带你回医院治疗。

苍却起身淡然说道：

『吾无所谓。』 

依靠着当作拐杖使用的白虹剑身，苍勉强装作没事人的样子继续演戏，然而弃天帝却直看着他的异样，心紧紧地揪起。

镜头前弃天帝消失的时刻，化作了无数闇黑羽毛飞散四方，其中数根羽毛缓缓飘落苍的身上，渐渐透明而后消散。

Ａ摄影机拉弃天帝特写让后制制作消失镜头，Ｂ摄影机则直拍着苍的一举一动，不意却拍到苍茫然无助的神情，原本要喊ＣＵＴ的导演举手让摄影机继续拍下去。

只见银锽朱武带着视线茫然实际上完全看不见的苍奔跑到神柱前定位，银锽朱武还扶着苍背后避免他跌倒受伤。

剧本上他们联手档下弃天帝的最后一击，然而他们只挡下部分攻击威力，神柱仍是受到重创，而三先天顺剧本走位运起元功护持神柱，不使神柱倒塌。 

弃天帝拍完最后一场戏走出戏棚，穿著白弃天帝戏服的太阳神早在一旁纳凉。

『我的戏分拍完了，接下来可以准备放大假。』抹掉额上的汗，弃天帝一派轻松模样。

太阳神唇角微勾。 

『你倒不紧张。阿弃，难道你没发现苍的样子有些不对？』

弃天帝仔细观察苍的样子，他看到苍眼神涣散，走位时还频频走错位，完全靠银锽朱武扶持。

难道…… 

苍！

苍的眼前完全是不见天日的黑暗，他靠着银锽朱武带他走位，他就定位后抬头望着在他眼中是一片虚无的天际，缓缓念出台词：

『真是没完没了……』

他的脑海中回荡着方才哼唱的歌曲，一句一句没完没了地重复着。

说到半句以后该说未说，

我与你没了没完。 

银锽朱武提剑直指着苍，他将剑身转换要苍杀了他。 

杀了银锽朱武，弃天帝再无机会降临人间，这是我唯一能为神州做出的补偿。

苍，你杀了我吧。

苍看到的是无边无际的黑暗，他握住剑的手正发抖，他顿时有个幻觉，会不会一剑刺下的是弃天帝的胸口？

苍摇头，他的剑无法刺下去，银锽朱武却将颈项靠近了剑身，只等待他一挥剑便能了结。

他的剑犹豫着，一边是出生入死的友谊，一边却是关乎神州大地存亡的万千生灵。

剧本上苍洒泪挥剑，朱皇英灵葬送于神州大地之上，从此落入人间轮回，来生再续英雄美人梦。 

下戏后苍缓步走出戏棚，弃天帝正等待着他，牵起他的手然后将人拉进怀里紧紧抱住。

苍耳畔又回荡起那首粤语歌曲：

幻想再次与你抱着相距未远，

诉说似没了没完。

自知错错对对再又绕了几圈？

愿我跟他终不再兜转。 

像一未了完，怎能了断？

怎能缺绝？在兜圈……

紫眸渐渐对准了焦距，他又看见弃天帝的笑脸。

原来，你的爱情带来我生命中的阳光。


